<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel> 
<atom:link href="https://www.djjb.de/index.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Deutscher Jiu Jitsu Bund</title>
<link>https://www.djjb.de</link>
<description>Aktuelles vom DJJB</description>
<language>de</language>
<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 15:20:00 +0100</pubDate>
<lastBuildDate>Sun, 22 Apr 2018 15:20:00 +0100</lastBuildDate>
<image>
      <url>https://www.djjb.de/images/djjb.png</url>
      <title>Deutscher Jiu Jitsu Bund</title>
      <link>https://www.djjb.de</link>
</image>

<item>
<title>Lehrgang Bodenkampf</title>
<link>https://www.djjb.de/News/2018/lg24032018.html</link>
<guid>https://www.djjb.de/News/2018/lg24032018.html</guid>
<description>Am 24. März 2018 fand im Dojo des Bujindo Mülheim e.V. der Lehrgang "Bodenkampf: Wettkampfordnung – Bewertung und praktische Übungen" statt. Eingeladen als Lehrgangsleiter war Michael Kautsch, ein erfahrener Wettkämpfer und Kampfrichter im Luta Livre aus Erftstadt. Dieser hatte sich im Vorfeld als Vorbereitung auf diesen Lehrgang mit der Wettkampfordnung des Deutschen Jiu Jitsu Bundes (DJJB) vertraut gemacht und diese auf der Basis seiner Erfahrung analysiert. Der Lehrgang war zur Vorbereitung der kommenden 11. Deutschen Meisterschaften im Jiu Jitsu des DJJB am 05. und 06. Mai 2018 in Erftstadt ausgeschrieben worden. Ausrichter der diesjährigen Meisterschaften ist das Zanshin Dojo Erftstadt, eine Abteilung des VFB Erftstadt. In diesem Rahmen richtete sich der Lehrgang in erster Linie an die Kampfrichter der kommenden Meisterschaften, aber auch die anwesenden Wettkämpfer sollten nicht zu kurz kommen. Im Detail wurde zunächst die geltende Wettkampfordnung des DJJB als Regelwerk im Bereich des Bodenkampfes besprochen. Insbesondere wurde hier Wert darauf gelegt, dass die Kampfrichter die Regeln gleich auslegen und diese auf das zu bewertende Kampfgeschehen gleich anwenden, so dass die einzelnen Kämpfe durch die Bewertung möglichst vergleichbar und in der Bewertung fair für die Wettkämpfer werden. Weiter wurden Gefahren aufgezeigt, die sich im Verlaufe eines Bodenkampfes ergeben können, wenn die Wettkämpfer Hebeltechniken oder Würgegriffe zur Aufgabe des Gegenübers ansetzen. Wichtig ist hier die Konzentration des Kampfrichters auf das Kampfgeschehen und sein fachkundiger Blick um rechtzeitig einzugreifen und gegebenenfalls den Kampf zu unterbrechen oder sogar abzubrechen, um Verletzungen der Wettkämpfer zu verhindern.</description>
<category>Lehrgangsberichte</category>
<pubDate>Wed, 4 Apr 2018 18:42:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/lg24032018_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Am 24. März 2018 fand im Dojo des Bujindo Mülheim e.V. der Lehrgang "Bodenkampf: Wettkampfordnung – Bewertung und praktische Übungen" statt. Eingeladen als Lehrgangsleiter war Michael Kautsch, ein erfahrener Wettkämpfer und Kampfrichter im Luta Livre aus Erftstadt. Dieser hatte sich im Vorfeld als Vorbereitung auf diesen Lehrgang mit der Wettkampfordnung des Deutschen Jiu Jitsu Bundes (DJJB) vertraut gemacht und diese auf der Basis seiner Erfahrung analysiert. Der Lehrgang war zur Vorbereitung der kommenden 11. Deutschen Meisterschaften im Jiu Jitsu des DJJB am 05. und 06. Mai 2018 in Erftstadt ausgeschrieben worden. Ausrichter der diesjährigen Meisterschaften ist das Zanshin Dojo Erftstadt, eine Abteilung des VFB Erftstadt. In diesem Rahmen richtete sich der Lehrgang in erster Linie an die Kampfrichter der kommenden Meisterschaften, aber auch die anwesenden Wettkämpfer sollten nicht zu kurz kommen. Im Detail wurde zunächst die geltende Wettkampfordnung des DJJB als Regelwerk im Bereich des Bodenkampfes besprochen. Insbesondere wurde hier Wert darauf gelegt, dass die Kampfrichter die Regeln gleich auslegen und diese auf das zu bewertende Kampfgeschehen gleich anwenden, so dass die einzelnen Kämpfe durch die Bewertung möglichst vergleichbar und in der Bewertung fair für die Wettkämpfer werden. Weiter wurden Gefahren aufgezeigt, die sich im Verlaufe eines Bodenkampfes ergeben können, wenn die Wettkämpfer Hebeltechniken oder Würgegriffe zur Aufgabe des Gegenübers ansetzen. Wichtig ist hier die Konzentration des Kampfrichters auf das Kampfgeschehen und sein fachkundiger Blick um rechtzeitig einzugreifen und gegebenenfalls den Kampf zu unterbrechen oder sogar abzubrechen, um Verletzungen der Wettkämpfer zu verhindern.]]></content:encoded>
</item>


<item>
<title>Prüferlizenzlehrgang am 17. März 2018 in Mülheim in der "Schildberghalle" mit Dieter Mäß </title>
<link>https://www.djjb.de/News/2018/lg17032018.html</link>
<guid>https://www.djjb.de/News/2018/lg17032018.html</guid>
<description>Die Prüfungsberechtigung im Deutschen Jiu Jitsu Bund ist an eine gültige Prüferlizenz gekoppelt. Am ersten Prüferlizenzlehrgang 2018 des DJJB nahmen folglich viele Lizenzinhaber und Erstteilnehmer der KID und des DJJB teil, um ihre Prüferlizenz zu erwerben bzw. zu verlängern. Nach der Begrüßung und Vorstellung der einzelnen Teilnehmer wurden die Arbeitshilfen für die Durchführung von Kyu/Mon-Prüfungen und die Regelungen "Prüferlizenz KID/DJJB" verteilt und erörtert. In der Diskussionsrunde wollte Dieter Mäß (8. Dan Jiu Jitsu) eingangs wissen, wer bei vergangen Kyu-/Mon-Prüfungen geprüft hat und wer bei Dan-Prüfungen als Zuschauer anwesend war. Es entstand eine lebhafte Diskussion über unterschiedliche Schwerpunkte des Prüfens und Geprüft-Werdens. Objektivität und Genauigkeit des Präsentierten sind wesentliche Maßstäbe, die über das Ergebnis einer Prüfung entscheiden. Dieter Mäß machte klar, dass die Zuschauer möglicherweise einen anderen Blickwinkel auf das Geschehen haben, als es die DJJB Prüfer am Prüfertisch haben müssen, und somit die Zuschauer die entscheidenden Feinheiten somit gar nicht sehen bzw. wahrnehmen können. Prüfen heißt objektiv sein, gerecht sein und den Blick auf die Prüfungskriterien nicht zu verlieren. Prüfen heißt aber auch, dass man sich mit der Zeit einen professionellen Zugang zum Prüfen eröffnet. Niemand kommt als Prüfer auf die Welt! Die Kriterien bei den DJJB Prüfungen wie Ausführung der Techniken, Bewegungsablauf, (Griff-)Sicherheit, Dynamik, Explosivität, Gleichgewicht, Kampfgeist, Motivation und Realitätsnähe stehen für jeden Prüfling fest. Sie sind für alle gleichermaßen gültig. Sie sind nicht diskutierbar oder verhandelbar. Das ist Teil der Qualitätsstandards des Prüfungssystems im DJJB. – Die Lehrgangsteilnehmer sollten im Rahmen des folgenden Lehrgangsteils aufzeigen, wie sie ihre Schüler bis zur nächsten Jiu Jitsu Kyu/Mon-Prüfung vorbereiten. Nach einer kleinen gedanklichen Hilfestellung wie: "Welche Ansprüche habe ich als Trainer?" und "Welche Schwerpunkte setze ich, was ist für mich als Prüfer besonders wichtig (und warum)?" wurde im Verlaufe des Prüferlizenzlehrgangs doch deutlich, dass es Facetten und in Teilen unterschiedliche Trainingsmethodiken gibt, die aber insgesamt – didaktisch sinnvoll und korrekt angebracht – zum (Lern)Ziel führen.</description>
<category>Lehrgangsberichte</category>
<pubDate>Wed, 4 Apr 2018 18:23:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/lg17032018_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Die Prüfungsberechtigung im Deutschen Jiu Jitsu Bund ist an eine gültige Prüferlizenz gekoppelt. Am ersten Prüferlizenzlehrgang 2018 des DJJB nahmen folglich viele Lizenzinhaber und Erstteilnehmer der KID und des DJJB teil, um ihre Prüferlizenz zu erwerben bzw. zu verlängern. Nach der Begrüßung und Vorstellung der einzelnen Teilnehmer wurden die Arbeitshilfen für die Durchführung von Kyu/Mon-Prüfungen und die Regelungen "Prüferlizenz KID/DJJB" verteilt und erörtert. In der Diskussionsrunde wollte Dieter Mäß (8. Dan Jiu Jitsu) eingangs wissen, wer bei vergangen Kyu-/Mon-Prüfungen geprüft hat und wer bei Dan-Prüfungen als Zuschauer anwesend war. Es entstand eine lebhafte Diskussion über unterschiedliche Schwerpunkte des Prüfens und Geprüft-Werdens. Objektivität und Genauigkeit des Präsentierten sind wesentliche Maßstäbe, die über das Ergebnis einer Prüfung entscheiden. Dieter Mäß machte klar, dass die Zuschauer möglicherweise einen anderen Blickwinkel auf das Geschehen haben, als es die DJJB Prüfer am Prüfertisch haben müssen, und somit die Zuschauer die entscheidenden Feinheiten somit gar nicht sehen bzw. wahrnehmen können. Prüfen heißt objektiv sein, gerecht sein und den Blick auf die Prüfungskriterien nicht zu verlieren. Prüfen heißt aber auch, dass man sich mit der Zeit einen professionellen Zugang zum Prüfen eröffnet. Niemand kommt als Prüfer auf die Welt! Die Kriterien bei den DJJB Prüfungen wie Ausführung der Techniken, Bewegungsablauf, (Griff-)Sicherheit, Dynamik, Explosivität, Gleichgewicht, Kampfgeist, Motivation und Realitätsnähe stehen für jeden Prüfling fest. Sie sind für alle gleichermaßen gültig. Sie sind nicht diskutierbar oder verhandelbar. Das ist Teil der Qualitätsstandards des Prüfungssystems im DJJB. – Die Lehrgangsteilnehmer sollten im Rahmen des folgenden Lehrgangsteils aufzeigen, wie sie ihre Schüler bis zur nächsten Jiu Jitsu Kyu/Mon-Prüfung vorbereiten. Nach einer kleinen gedanklichen Hilfestellung wie: "Welche Ansprüche habe ich als Trainer?" und "Welche Schwerpunkte setze ich, was ist für mich als Prüfer besonders wichtig (und warum)?" wurde im Verlaufe des Prüferlizenzlehrgangs doch deutlich, dass es Facetten und in Teilen unterschiedliche Trainingsmethodiken gibt, die aber insgesamt – didaktisch sinnvoll und korrekt angebracht – zum (Lern)Ziel führen.]]></content:encoded>
</item>



<item>
<title>Gürtelprüfung der Essen-Frintroper Jiu Jitsu-Kinder</title>
<link>https://www.djjb.de/News/2018/kyu-pruefung_tbf.html</link>
<guid>https://www.djjb.de/News/2018/kyu-pruefung_tbf.html</guid>
<description>Nachwuchs bei den Frintroper Jiu Jitsuka: Kürzlich wurde die von Grund auf renovierte und sanierte Halle an der Helmstraße in Dellwig erstmals für eine Gürtelprüfung der Jiu-Jitsuka des Turnerbund Essen-Frintrop 1903 e.V. genutzt. Im Frintroper "Dojo" (jap.: Trainingsort) traten elf junge Sportler vor das Prüfungskomitee. Erstmals saßen als Prüfer neben Jürgen Rautert (4. Dan Jiu Jitsu) unsere frischgebackenen Sensei Matthias Werk und Kevin Golz am Tisch, die im vergangenen Jahr ihre Prüfung zum 1. Dan Jiu Jitsu absolvierten. Zunächst wurden zusammen Fall- und Abrollübungen gemacht, anschließend stellten sich die Prüflinge auf, um gemeinsam die verschiedenen Schläge, Tritte und Blocktechniken zu zeigen. Für die Abwehrtechniken kam jeder "Tori" (jap.: Verteidiger) einzeln mit "Uke" (jap.: Angreifer) auf die "Tatami" (jap.: Matte). Nach einer kleinen Theoriestunde, z.B. über Begriffe aus der japanischen Sprache und die Etikette während des Trainings, "erlöste" Jürgen Rautert die jungen Jiu-Jitsuka, indem er verkündete, dass alle ihre Prüfung bestanden hatten. Ihre erste Prüfung absolviert haben: Fabio Grumpe, Zoe Pfeiffer sowie Mika und Mats Becker, sie dürfen somit ab jetzt den weiß-gelben Gürtel tragen.</description>
<category>Aus den Vereinen</category>
<pubDate>Tue, 3 Apr 2018 11:09:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/kyu-pruefung_tbf_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Nachwuchs bei den Frintroper Jiu Jitsuka: Kürzlich wurde die von Grund auf renovierte und sanierte Halle an der Helmstraße in Dellwig erstmals für eine Gürtelprüfung der Jiu-Jitsuka des Turnerbund Essen-Frintrop 1903 e.V. genutzt. Im Frintroper "Dojo" (jap.: Trainingsort) traten elf junge Sportler vor das Prüfungskomitee. Erstmals saßen als Prüfer neben Jürgen Rautert (4. Dan Jiu Jitsu) unsere frischgebackenen Sensei Matthias Werk und Kevin Golz am Tisch, die im vergangenen Jahr ihre Prüfung zum 1. Dan Jiu Jitsu absolvierten. Zunächst wurden zusammen Fall- und Abrollübungen gemacht, anschließend stellten sich die Prüflinge auf, um gemeinsam die verschiedenen Schläge, Tritte und Blocktechniken zu zeigen. Für die Abwehrtechniken kam jeder "Tori" (jap.: Verteidiger) einzeln mit "Uke" (jap.: Angreifer) auf die "Tatami" (jap.: Matte). Nach einer kleinen Theoriestunde, z.B. über Begriffe aus der japanischen Sprache und die Etikette während des Trainings, "erlöste" Jürgen Rautert die jungen Jiu-Jitsuka, indem er verkündete, dass alle ihre Prüfung bestanden hatten. Ihre erste Prüfung absolviert haben: Fabio Grumpe, Zoe Pfeiffer sowie Mika und Mats Becker, sie dürfen somit ab jetzt den weiß-gelben Gürtel tragen.]]></content:encoded>
</item>


<item>
<title>I. Kinderlehrgang am 11. Februar 2018</title>
<link>https://www.djjb.de/News/2018/lg11022018.html</link>
<guid>https://www.djjb.de/News/2018/lg11022018.html</guid>
<description>Am Karnevalssonntag, den 11. Februar 2018, durfte der Jugendwart des Landesverbandes NRW des Deutschen Jiu Jitsu Bundes André Rasche (4. Dan Jiu Jitsu, 2. Dan Jiudo) wieder mit Freude einen Kinderlehrgang ausrichten. Der Austragungsort war diesmal das Dojo des Bushido Mülheim. Eine große „Truppe“ von Kindern im Alter von 6 bis 12 Jahren traf sich am Sonntagvormittag um sich eines besonderen und sensiblen Themas anzunehmen, welches zu einer guten Haltung heranwachsen darf: „Ich bin nicht schüchtern!“ – Gerade in der heutigen Zeit, durch die große Anzahl von „schlechten“ und auch verunsichernden Nachrichten im Internet und sonstigen Medien irritiert, wird man ständig darauf aufmerksam gemacht, wie wichtig es doch ist, dass man seinen Kindern einige elementare Verhaltensregeln mit auf den Weg gibt, damit sie selbstbewusst und sicher durchs Leben gehen. Unter spielerischer Anleitung versuchte André den jungen Teilnehmern den Unterschied zwischen einem schüchternen und einem selbstbewussten Auftreten zu vermitteln. Egal, ob man groß oder klein, Mädchen oder Junge, dick oder dünn, Ausländer oder Deutscher ist, jeder kann in eine Situation geraten, in der man zum Opfer (eines Unrechts oder einer schlechten Tat) wird. Doch jeder kann sich schützen und kann sich aktiv durch seine äußere, aber auch innere Haltung einen „Schutzpanzer“ anlegen. Die äußere Haltung wird bestimmt durch einen aufrechten Gang, einen klaren Blick und ruhige Atmung. Die innere Haltung wird gestärkt durch das Wissen, auf bestimmte Situationen so gut wie möglich vorbereitet zu sein. Dies ist ein Ziel des Kindertrainings im Deutschen Jiu Jitsu Bund (DJJB), und dies sollte sich auch an diesem Tag im Lehrgang für Kinder widerspiegeln. – Jeder Kinderlehrgang wird durch viele Spiele kurzweilig gestaltet. Insbesondere das Aufwärmtraining mit vielen Kennenlernspielen durfte an einem Karnevalssonntag nicht ohne die passende Musik ablaufen. In der darauffolgenden Fallschule wurde viel Wert auf eine korrekte Haltung gelegt.</description>
<category>Lehrgangsberichte</category>
<pubDate>Wed, 7 Mar 2018 19:37:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/lg11022018_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Am Karnevalssonntag, den 11. Februar 2018, durfte der Jugendwart des Landesverbandes NRW des Deutschen Jiu Jitsu Bundes André Rasche (4. Dan Jiu Jitsu, 2. Dan Jiudo) wieder mit Freude einen Kinderlehrgang ausrichten. Der Austragungsort war diesmal das Dojo des Bushido Mülheim. Eine große „Truppe“ von Kindern im Alter von 6 bis 12 Jahren traf sich am Sonntagvormittag um sich eines besonderen und sensiblen Themas anzunehmen, welches zu einer guten Haltung heranwachsen darf: „Ich bin nicht schüchtern!“ – Gerade in der heutigen Zeit, durch die große Anzahl von „schlechten“ und auch verunsichernden Nachrichten im Internet und sonstigen Medien irritiert, wird man ständig darauf aufmerksam gemacht, wie wichtig es doch ist, dass man seinen Kindern einige elementare Verhaltensregeln mit auf den Weg gibt, damit sie selbstbewusst und sicher durchs Leben gehen. Unter spielerischer Anleitung versuchte André den jungen Teilnehmern den Unterschied zwischen einem schüchternen und einem selbstbewussten Auftreten zu vermitteln. Egal, ob man groß oder klein, Mädchen oder Junge, dick oder dünn, Ausländer oder Deutscher ist, jeder kann in eine Situation geraten, in der man zum Opfer (eines Unrechts oder einer schlechten Tat) wird. Doch jeder kann sich schützen und kann sich aktiv durch seine äußere, aber auch innere Haltung einen „Schutzpanzer“ anlegen. Die äußere Haltung wird bestimmt durch einen aufrechten Gang, einen klaren Blick und ruhige Atmung. Die innere Haltung wird gestärkt durch das Wissen, auf bestimmte Situationen so gut wie möglich vorbereitet zu sein. Dies ist ein Ziel des Kindertrainings im Deutschen Jiu Jitsu Bund (DJJB), und dies sollte sich auch an diesem Tag im Lehrgang für Kinder widerspiegeln. – Jeder Kinderlehrgang wird durch viele Spiele kurzweilig gestaltet. Insbesondere das Aufwärmtraining mit vielen Kennenlernspielen durfte an einem Karnevalssonntag nicht ohne die passende Musik ablaufen. In der darauffolgenden Fallschule wurde viel Wert auf eine korrekte Haltung gelegt.]]></content:encoded>
</item>



<item>
<title>Der Weg ist das Ziel! - Winter-, Mon- und Kyu-Prüfungen des Zanshin Dojo Wilhelmshaven</title>
<link>http://www.jiu-jitsu-whv.de/3.html#Pruefungen0118</link>
<guid>http://www.jiu-jitsu-whv.de/3.html#Pruefungen0118</guid>
<description>Die Winter-Prüfungen des Zanshin Dojo Wilhelmshaven haben am Samstag, den 17. Februar 2018, im SV-Concordia/City Sport Treff stattgefunden. Begleitet wurden die zur nächsten Gürtelprüfung anstehenden 45 Jiu Jitsukas durch zahlreiche Zuschauer, die dem Ganzen einen schönen Rahmen gaben. Schon in fast alter Tradition, wurde das Prüfungskomitee durch den Gastprüfer Denis Heinrich (4. Dan Jiu Jitsu; Zanshin Dojo Erftstadt) komplettiert. Erstmalig sollte das Prüfungskomitee aus drei Prüfern bestehen, aber leider war Stephanie Löhr (2. Dan Jiu Jitsu; Zanshin Dojo Erftstadt) kurzfristig erkrankt. 

Die gute Nachricht vorweg, alle 45 Jiu Jitsukas haben die jeweilige Gürtelprüfung erfolgreich bestanden! Der Weg ist das Ziel - es ist für das Prüfungskomitee und für das das Trainer-Team sehr erfreulich anzusehen, wie sich die Kinder, Jugendliche und Erwachsene rein sportlich, technisch aber vor allem die jeweilige Persönlichkeit durch das Jiu Jitsu weiterentwickelt. Folglich steht nicht die nächste Graduierung im Fokus, sondern immer der "Do" (Weg) des einzelnen Jiu Jitsukas. 

Die stetig wachsenden Anforderungen der Fallschule, der Grund- und Wurftechniken und der Abwehrtechniken verschiedenster Angriffe wurden erfolgreich gemeistert. Ebenso wurde das theoretische Wissen erweitert und gefestigt, insbesondere die Handlungssicherheit im rechtlichen Raum - Wann darf oder muss ich verteidigen! 

Besonders ist hervorzuheben, dass aus der Jugendgruppe der Jiu Jitsuka Nikhil Schoolmann (13 Jahre) seine bereits zwölfte Prüfung im Jiu Jitsu erfolgreich bestanden hat. Die jetzige Prüfung zum Grüngurt wurde souverän bestanden und zeigt mit 13 Lebensjahren eine beachtliche Entwicklung. 
</description>
<category>Aus den Vereinen</category>
<pubDate>Sun, 4 Mar 2018 10:48:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/Kyu-Pruefungen_02-2018_ZDWH_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Die Winter-Prüfungen des Zanshin Dojo Wilhelmshaven haben am Samstag, den 17. Februar 2018, im SV-Concordia/City Sport Treff stattgefunden. Begleitet wurden die zur nächsten Gürtelprüfung anstehenden 45 Jiu Jitsukas durch zahlreiche Zuschauer, die dem Ganzen einen schönen Rahmen gaben. Schon in fast alter Tradition, wurde das Prüfungskomitee durch den Gastprüfer Denis Heinrich (4. Dan Jiu Jitsu; Zanshin Dojo Erftstadt) komplettiert. Erstmalig sollte das Prüfungskomitee aus drei Prüfern bestehen, aber leider war Stephanie Löhr (2. Dan Jiu Jitsu; Zanshin Dojo Erftstadt) kurzfristig erkrankt. 

Die gute Nachricht vorweg, alle 45 Jiu Jitsukas haben die jeweilige Gürtelprüfung erfolgreich bestanden! Der Weg ist das Ziel - es ist für das Prüfungskomitee und für das das Trainer-Team sehr erfreulich anzusehen, wie sich die Kinder, Jugendliche und Erwachsene rein sportlich, technisch aber vor allem die jeweilige Persönlichkeit durch das Jiu Jitsu weiterentwickelt. Folglich steht nicht die nächste Graduierung im Fokus, sondern immer der "Do" (Weg) des einzelnen Jiu Jitsukas. 

Die stetig wachsenden Anforderungen der Fallschule, der Grund- und Wurftechniken und der Abwehrtechniken verschiedenster Angriffe wurden erfolgreich gemeistert. Ebenso wurde das theoretische Wissen erweitert und gefestigt, insbesondere die Handlungssicherheit im rechtlichen Raum - Wann darf oder muss ich verteidigen! 

Besonders ist hervorzuheben, dass aus der Jugendgruppe der Jiu Jitsuka Nikhil Schoolmann (13 Jahre) seine bereits zwölfte Prüfung im Jiu Jitsu erfolgreich bestanden hat. Die jetzige Prüfung zum Grüngurt wurde souverän bestanden und zeigt mit 13 Lebensjahren eine beachtliche Entwicklung. 
]]></content:encoded>
</item>


<item>
<title>Lehrgang Abwehrtechniken gegen gefasste Angriffe in Krefeld</title>
<link>https://www.djjb.de/News/2018/lg04022018.html</link>
<guid>https://www.djjb.de/News/2018/lg04022018.html</guid>
<description>Beim ersten Kyu-Lehrgang des Jahres für Gürtelgrade gelb-grün, stand das Thema Körperangriffe und deren Abwehr auf dem Programm. Als Referent war Carsten Kruhs (4. Dan Jiu Jitsu; Bujindo Mülheim) ins Dojo des PSV Krefeld gekommen. 
Während draußen leichter Schneefall einsetzte, kamen im Dojo die Teilnehmer durch ein kurzes, intensives Aufwärmprogramm auf "Betriebstemperatur".
Anschließend wurden zunächst in einem kurzen Theorieteil die Besonderheiten bei Körperangriffen erarbeitet. Im Idealfall kommt es gar nicht zu einem Körperangriff. Wenn der Angreifer so nah ist, dass Angriffe wie Umklammerung, Würgen, Revers fassen, etc. möglich sind, war der Verteidiger im Vorfeld meist nicht aufmerksam genug, um die drohende Gefahr zu erkennen und den Angreifer auf Distanz zu halten.
Ein Angreifer, der auf den Einsatz von Waffen verzichtet, besitzt in der Regel eine körperliche Überlegenheit in Form von Kraft und/oder Größe bzw. Gewicht. Als weitere Schwierigkeit sind die eingeschränkte Bewegungsfreiheit und kurze Distanz zum Angreifer bei der Verteidigung zu berücksichtigen.
Aus diesen Rahmenbedingungen ergeben sich die wichtigsten Grundlagen bei Abwehrtechniken gegen Körperangriffe:
Oberste Priorität hat der Schutz des eigenen Körpers - hier speziell der Unterleib und der Kopf. Die beste Abwehrtechnik ist sehr schnell beendet, wenn dem Angreifer ein schneller Kniestoß oder Tritt zum Unterleib gelingt. Gleiches gilt für einen Kopfstoß. Dieser Schutz wird oft unbewusst vernachlässigt, da sich der Verteidiger meist zu sehr auf die eigentliche Abwehrtechnik konzentriert. 
Hier sollte der Partner (Uke) während des Trainings aktiv auf Lücken beim Körperschutz hinweisen. Ein leichter Kniestoß oder Tritt zum Unterleib sensibilisiert den Verteidiger (Tori) sehr nachhaltig für die Notwendigkeit den Unterleib zu schützen. Auch sollte Uke alle Angriffe so realistisch wie möglich ausführen. Zum Beispiel sollten Griffe nur gelockert werden, wenn dies aufgrund einer Hebeltechnik nicht zu verhindern ist. Ein realer Angreifer winkelt seinen Arm auch nicht freiwillig an, damit er beispielsweise mit einem Armbeugehebel zu Boden gebracht werden kann. Hier muss Tori zuvor z.B. mit einem Schlag in die Ellenbogenbeuge "nachhelfen".
Um die geringere Muskelkraft gegenüber dem Angreifer zu kompensieren ist es nötig, bei der Abwehrtechnik eben diese, die Technik, exakt und mit Nachdruck auszuführen. Des Weiteren sollten alle Aktionen mit Unterstützung des eigenen Körpers durchgeführt werden. Als Beispiele können hier das korrekte Eindrehen der Hüfte bei Schlägen oder Körperdrehungen beim Lösen von Griffen zum Revers genannt werden.</description>
<category>Lehrgangsberichte</category>
<pubDate>Mon, 5 Feb 2018 19:58:00 +0100</pubDate>
<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.djjb.de/News/2018/images/lg04022018_thumb.jpg" hspace="5" align="left" >Beim ersten Kyu-Lehrgang des Jahres für Gürtelgrade gelb-grün, stand das Thema Körperangriffe und deren Abwehr auf dem Programm. Als Referent war Carsten Kruhs (4. Dan Jiu Jitsu; Bujindo Mülheim) ins Dojo des PSV Krefeld gekommen. 
Während draußen leichter Schneefall einsetzte, kamen im Dojo die Teilnehmer durch ein kurzes, intensives Aufwärmprogramm auf "Betriebstemperatur".
Anschließend wurden zunächst in einem kurzen Theorieteil die Besonderheiten bei Körperangriffen erarbeitet. Im Idealfall kommt es gar nicht zu einem Körperangriff. Wenn der Angreifer so nah ist, dass Angriffe wie Umklammerung, Würgen, Revers fassen, etc. möglich sind, war der Verteidiger im Vorfeld meist nicht aufmerksam genug, um die drohende Gefahr zu erkennen und den Angreifer auf Distanz zu halten.
Ein Angreifer, der auf den Einsatz von Waffen verzichtet, besitzt in der Regel eine körperliche Überlegenheit in Form von Kraft und/oder Größe bzw. Gewicht. Als weitere Schwierigkeit sind die eingeschränkte Bewegungsfreiheit und kurze Distanz zum Angreifer bei der Verteidigung zu berücksichtigen.
Aus diesen Rahmenbedingungen ergeben sich die wichtigsten Grundlagen bei Abwehrtechniken gegen Körperangriffe:
Oberste Priorität hat der Schutz des eigenen Körpers - hier speziell der Unterleib und der Kopf. Die beste Abwehrtechnik ist sehr schnell beendet, wenn dem Angreifer ein schneller Kniestoß oder Tritt zum Unterleib gelingt. Gleiches gilt für einen Kopfstoß. Dieser Schutz wird oft unbewusst vernachlässigt, da sich der Verteidiger meist zu sehr auf die eigentliche Abwehrtechnik konzentriert. 
Hier sollte der Partner (Uke) während des Trainings aktiv auf Lücken beim Körperschutz hinweisen. Ein leichter Kniestoß oder Tritt zum Unterleib sensibilisiert den Verteidiger (Tori) sehr nachhaltig für die Notwendigkeit den Unterleib zu schützen. Auch sollte Uke alle Angriffe so realistisch wie möglich ausführen. Zum Beispiel sollten Griffe nur gelockert werden, wenn dies aufgrund einer Hebeltechnik nicht zu verhindern ist. Ein realer Angreifer winkelt seinen Arm auch nicht freiwillig an, damit er beispielsweise mit einem Armbeugehebel zu Boden gebracht werden kann. Hier muss Tori zuvor z.B. mit einem Schlag in die Ellenbogenbeuge "nachhelfen".
Um die geringere Muskelkraft gegenüber dem Angreifer zu kompensieren ist es nötig, bei der Abwehrtechnik eben diese, die Technik, exakt und mit Nachdruck auszuführen. Des Weiteren sollten alle Aktionen mit Unterstützung des eigenen Körpers durchgeführt werden. Als Beispiele können hier das korrekte Eindrehen der Hüfte bei Schlägen oder Körperdrehungen beim Lösen von Griffen zum Revers genannt werden.]]></content:encoded>
</item>



</channel>
</rss>